逃犯條例修訂後第一個拉應該高銀石禮謙 煽動走資

高銀因應近日社會矛盾棄標啟德商業地 殺訂2500萬

高銀金融發公告指，應獨立非執行董事石禮謙要求，昨日召開緊急董事會會議，連同石禮謙在內，共6名董事認為，近期發生的社會矛盾及經濟不穩定，將可能對香港商業地產市場的增長，產生負面影響，提出暫停向啟德4C區4號商業/酒店用地提供財務資助，有關2500萬元按金將會被政府沒收。

有關議案獲大多數董事投票贊成通過，棄標地皮。

公告指，高銀金融主席潘蘇通並不認同有關董事的看法，又說有信心地皮可與集團已有的4B區4號住宅用地帶來協同效益。

高銀金融上月中，以逾111.2億元投得啟德4C區4號商業/酒店用地，是政府首幅批出的跑道區商業用地，每呎樓面地價近1.29萬元，創東九龍商業用地呎價新高。高銀當時預計，總投資額約160億至180億元。